## Общее описание системы.

Разработанная система состоит из следующих компонетов:
- Клиент (client) - простое вэб-приложение, написанноe на javascript, позволяющее визуализировать точки двумерного и трехмерного пространства.
- Менеджер (manager) - сервис, принимающий запросы от клиентов, сохраняющий данные, приходящие с запросом, и добавляющий задачи на обработку.
- Воркер (worker) - сервис, реализующий обработку данных, конкретно кластеризацию точек n-мерного пространства с использованием параллельного алгоритма k-mean.
- Redis - система для хранения данных.
- Kafka - система, позволяющая горизонтально масштабировать разработанное приложение горизонтально, то есть создавать произвольное число воркеров и распределять задачи между ними.

Схема общей архитектуры:

![](https://gitlab.com/ses011/mephi-parprog-2021-release-ses-011/-/raw/main/global_lab/distributedClusterer/img/work_explanation.png)

Общее описание последовательности обработки запроса:

![](https://gitlab.com/ses011/mephi-parprog-2021-release-ses-011/-/raw/main/global_lab/distributedClusterer/img/schema.png)

## Описание алгоритма кластеризации.

В рамках курсовой работы был реализован параллельный алгоритм кластеризации K-mean. Для этого:

- Был создан ThreadPool с фиксированным числом потоков, позволяющий асинхронно выполнять задачи разных типов. Число потоков определяется пользователем при создании.
- Реализована непараллельная версия алгоритма.
- Реализована параллельная версия алгоритма с использованием ранее описанного пула потоков.
- Написаны unit-тесты.
- Написаны бенчмарки.

### Бенчмарки, краткая информация.

Далее приведена сводная таблица результатов бенчмарков. В ней отражены результаты кластеризации параллельного и непараллельного
алгоритмов кластеризации. Результаты приведены в миллисекундах, для параллельного алгоритма были проведены тесты скорости работы
для кластеризации с использованием 3, 4, 5, 6, 7 и 8 потоков. Наилучшее время работы достигается при использовании 6 или 7 потоков.

Benchmark        | (amount) | (clusters) | (dimension) |  Score   |    Error
-----------------|----------|------------|-------------|----------|----------
SplitNonParallel |  100     | 95         | 10          | 3,125    |  1,384
SplitParallel    |  100     | 95         | 10          | 6,346    | 13,658
SplitNonParallel |  1000    | 95         | 10          | 31,744   | 35,946
SplitParallel    |  1000    | 95         | 10          | 20,914   | 14,480 
SplitNonParallel |  10000   | 95         | 10          | 175,473  | 103,280
SplitParallel    |  10000   | 95         | 10          | 87,877   | 66,644
SplitNonParallel |  1000000 | 95         | 10          | 15791,813| 7906,304
SplitParallel    | 1000000  | 95         | 10          |7387,629  | 3092,093
